![node v8.0](https://img.shields.io/badge/node-v8.0-brightgreen.svg)
![npm v5.5](https://img.shields.io/badge/npm-v5.5-blue.svg)
![MIT License](https://img.shields.io/badge/license-MIT-blue.svg?style=flat)

## 概要

pngquantを使用してフルカラーPNGをPN8に一括減色処理するスクリプトです。  
アルファ付きのPNGを綺麗に減色できます。

`src/*.png` のファイルを一括して圧縮し、`dst/*.png` として出力します。  
フォルダごとsrcに入れれば、同じフォルダ構造でdstに出力されます。
（強制上書きするので注意）

※`.png`以外の拡張子のファイルは無視されます

## 初めて使うときは

Node.jsが必須となります。  
[こちら](https://nodejs.org/ja/)からインストーラをダウンロードして実行してください。（LTS版推奨）

## 使い方

1. srcフォルダに圧縮したいPNGファイルをコピーする
2. このフォルダ上で Shift+右クリック で「コマンドウィンドウをここで開く」  
または「PowerShell ウィンドウをここに開く」
3. 下記コマンド一覧からいずれかを実行
4. dstフォルダにPNGファイルが出力されていれば成功（終わったらコマンドウィンドウ閉じてよし）

### 圧縮実行コマンド一覧

|コマンド|説明|
|:-------|:---|
|npm start|バランス圧縮モード|
|npm run quality|画質優先モード|
|npm run size|サイズ優先モード|
|npm run manual|マニュアル設定モード（※下記参照）|

### バッチファイルを使う方法

Windowsでは上記のようにコマンドを打たなくても付属のバッチファイル（.bat）のファイルをダブルクリックすれば同様のことができます。

### マニュアル設定パラメータ

マニュアル設定モードでは下記の項目が手動で設定できます。

|パラメータ|入力値例|説明|
|:-----------|:--:|:--|
|quality<br>（画質範囲）|30-65|{最低値}-{最高値}というハイフンで繋いだ値で指定する。<br>それぞれ0～100。画質を重視すると圧縮率が落ちる。|
|speed<br>（速度）|3|1:遅い/高画質～10:速い/低画質。<br>遅いほうが画質が上がるが、3以上は大差無い。サイズ制限が厳しいときは微調整してみて、どうぞ。<br>大量処理で時間がかかる場合は高速にすると良い。|
|floyd<br>（ディザリング強度）|0.5|Floyd-Steinberg ditheringの強さを決める。<br>0で無効1で最高。見栄えを確認しながら変えてみると良いかも。|
